**2163. – Tragopogon porrifolius** L. – Plante bisannuelle à racine fusiforme, pivotante ; tige de 5-10 dm, dressée, simple ou rameuse, glabre ; feuilles assez largement linéaires, demi-embrassantes ; //pédoncules renflés en massue au sommet ; akènes //fusiformes, //presque subitement renflés en bec, //égalant au moins la longueur de l'akène ; //akènes extérieurs fortement scabres-denticulés, //ceux du centre lisses ; fleurs ordinairement d'un violet rougeâtre égalant environ les folioles de l'involucre ou un peu plus courtes.
Prairies peu éloignées de la mer : Ouest de la France, de la Gironde au Morbihan ; souvent cultivé et subspontané. – Espagne, Italie, Dalmatie, Grèce, Russie méridionale, Afrique septentrionale. = Mai-juin.